Данный проект представляет из себя картотеку электронных книг. 
Элементы данных: книга – название, ISBN, авторы, количество страниц, тег(и), год издания, издательство; автор – имя, фото, дата рождения, список книг; издательство – название, город, список книг.

### Лабораторная работа 1. Создание модели и классов для коллекций

	Постановка задачи. Необходимо выполнить следующее:
1) Разработать функциональные требования к выбранному проекту – определить список возможностей, которые будут реализованы программой.
2) Создать классы для представления элементов данных и коллекций, с которыми работает приложение. Реализовать стандартные операции для коллекций (добавление, удаление, поиск элемента), а также операции, специфичные для предметной области. Реализовать интерфейс IEnumerable<T> для коллекций. Рассмотреть возможность использования нестандартного базового класса для создания коллекции (KeyedCollection, OrderedDictionary и т. п.).

### Лабораторная работа 2. Создание приложения с помощью WPF

	Постановка задачи. Необходимо выполнить следующее:
1) Разработать общую архитектуру проекта, в том числе определить необходимый набор форм для приложения WPF.
2) Создать необходимый набор форм для приложения. Применить различные элементы управления и несколько вариантов компоновки окна.

### Лабораторная работа 3. Связывание с данными

	Постановка задачи. Необходимо реализовать отображение данных приложения с помощью привязки данных. Воспользоваться такими возможностями, как конвертирование значений, проверка данных (при редактировании). Рассмотреть различные способы задания источника и различные режимы привязки.

### Лабораторная работа 4. Файлы и потоки данных

	Постановка задачи. Необходимо реализовать методы для сохранения и чтения данных приложения с помощью текстовых и двоичных файлов. Применить при чтении/за¬писи потоки, поддерживающие сжатие информации (по желанию – дополнительно шифровать информацию). Продемонстрировать в создаваемом приложении работу с классами для объектов файловой системы (копирование и переименование файлов, отслеживание изменения состояния файла). (Например, создание резервной копии файла перед перезаписью; или, если программа загрузила данные из файла, и потом этот файл изменился, предложить загрузить новое содержимое.)

### Лабораторная работа 5. Работа с технологией отражения

	Постановка задачи. Необходимо разработать для приложения систему плагинов. Плагины приложения являются классами, реализующими заранее оговоренный интерфейс (содержимое этого интерфейса на ваше усмотрение). При запуске программа должна зайти в поддиректорию /plugins, найти в ней все сборки .dll и в этих сборках все классы, реализующие интерфейс плагина.
	В главном окне программы необходимо создать главное меню. Первая часть этого меню может представлять операции, типичные для оконных приложений, работающих с данными (открыть файл, сохранить файл, выход…). Вторая часть должна генерироваться динамически и позволять пользоваться всеми плагинами, которые приложение обнаружило при запуске. По желанию можно создать контекстные меню для основных компонентов окна.

### Лабораторная работа 6. Использование технологии LINQ to Objects

	Постановка задачи. Необходимо реализовать с помощью LINQ to Objects методы для выборки, упорядочения и группировки данных в классах модели, вычисления агрегатных функций. Воспользоваться LINQ-запросами для отображения в приложении необходимой части данных. По желанию сделать свою реализацию оператора упорядочения, группировки, объединения или работы с множествами, применяя концепцию отложенных вычислений там, где это возможно.

### Лабораторная работа 7. Программирование с использованием задач

	Постановка задачи. Необходимо выполнить следующее:
1) Осуществлять поиск и загрузку плагинов в фоновом режиме с помощью асинхронных операций. Приложение должно запускаться и быть доступным для работы без подменю плагинов, а меню плагинов должно появляться после того, как оно будет полностью построено. Обратите внимание на то, что приложения WPF используют модель многопоточности Single Thread Affinity.
2) Переписать некоторые операции обработки данных в приложении с помощью PLINQ или TPL.
3) Реализовать постраничный просмотр для некоторых используемых коллекций. Минимальным постраничным просмотром являются кнопки «В начало», «Предыдущий», «Следующий», «В конец». При переключении страниц программа должна в фоновой задаче подготовить следующую и предыдущую страницу для новой позиции, чтобы при нажатии пользователем на кнопку запрошенная страница отображалась без задержки.

### Лабораторная работа 8. Работа с ресурсами и конфигурацией

	Постановка задачи. Необходимо дополнить меню форм горячими клавишами и пиктограммами. Пиктограммы каждого пункта меню должны храниться в XML-файле ресурсов и загружаться при запуске приложения. Настройки горячих клавиш сохранить в XML-файле конфигурации (эти настройки также должны считываться и применяться при запуске приложения). Писать отдельную форму настройки необязательно, но при сдаче работы нужно продемонстрировать, как изменения в конфигурационном файле отражаются в меню приложения. Также в конфигурационном файле нужно сохранить имя папки (или несколько имен папок), в которой приложение при запуске должно искать свои плагины.

### Лабораторная работа 9. Графика и анимация

	Постановка задачи. Необходимо создать визуальный стиль для некоторых (минимум двух) элементов управления. Создать шаблоны для элементов данных, используемых в проекте. Создать анимации для элементов управления (эффект «свечения», плавного изменения размеров при выделении и т.п.). Использовать разные виды анимации (с использованием интерполяции, ключевых кадров, пути). Реализовать элементы 2D-графики / трансформаций / графических эффектов (можно представить график или диаграмму, построенную по неким данным проекта; нарисовать логотип или векторный рисунок).

